陳家強：香港支付系統發展比內地慢 軟件工程師不足

陳家強：香港支付系統發展比內地慢 軟件工程師不足

香港電台-港聞

財經事務及庫務局前局長陳家強出席電台節目時，認同香港支付系統發展比內地慢，但認為香港和內地情況不同，因香港本來有較完善的支付系統，但內地人不習慣使用信用卡。他又認為，香港支付系統與其他國家的步伐一致，支付系統「轉數快」把各種交易方法融合起來，系統全面，其他國家做不到。

另外，陳家強對中美貿易戰雙方談判樂觀，認為美國總統特朗普為了民望，促成談判成功，可能達成某一種協議。他說如果中美貿易全面開戰，香港的股市和樓市會受壓，消費也會減少。

在金融科技方面，陳家強說香港發展不錯，聘請人才無問題，但香港的軟件工程師不足。

電台節目後，被問及政府派發4千元關愛共享計劃安排混亂一事，陳家強稱不評論。

On9
大把it狗

用真錢有咩問題，唔想用真錢用八達通都夠用。

聽人話過八達通都出左廿年，仲拎來J?

我聽到得啖笑，好野經得起時間考驗有咩問題？

問下陽痿雄囉

因為政府連派4000蚊都唔揾IT狗CS狗

政府呢樣限制嗰樣限制, 又唔發牌, 根本IT喺香港發展唔到
八達通初期係要申請銀行牌照
轉個頭大陸野落黎, 就開哂綠燈畀人....點同佢地玩啊

陳家強既講法, 完全係想由支那狗取代香港 IT 囉

香港IT真係屎都無得食

香港it狗只做低階野
高階r&d就支那狗用香港個名做

佢地不斷係媒體踩香港IT

等普通市民誤以為香港IT真係差過支那

電台節目後，被問及政府派發4千元關愛共享計劃安排混亂一事，陳家強稱不評論。

講真 唔好下下屈香港IT廢
大陸D coding仲廢 但有大把resources 又肯試
根本你地班友唔肯比錢 點會有發展 又怕比左會fail 睇人行完先跟住develop

又想搞鳩香港

香港創業成本太高
你無租OFFICE, 根本無人敢信你整出黎既IT野
鬼佬係個車房註冊起家都得

如果少it狗 咁要個創科局嚟做咩
被人炒得最快係it狗

係咪又無條件由支那輸入多 1000 隻code 狗電子狗

我屌你老母！

Sim認證身分 取代一次過密碼 港產金融科技本土冷待 英國揚威

【明報專訊】香港的金融監管政策不時為人詬病無法容納新的金融科技。已成立6年的本地網絡安全公司寶利數碼，開發出專利「SimKeyGo網關取號身分認證技術」，可取代輸入短訊發出一次過密碼的做法，改而利用電訊商的個人數據做到第三方即時身分核對。公司行政總裁陳大昭表示，曾向本港多間銀行及電訊商接觸卻獲冷待，然該公司最近因此技術奪得由英國政府國際貿易部舉辦的第四屆金融科技大賽（香港及大灣區）金獎，獲當地金融監管機構及銀行等接見，得到正面回應，現正計劃於明年4月前往當地大展拳腳。

明報記者 林穎茵

兩年前，他們首次參加由英國政府國際貿易部舉辦的金融科技大賽（香港區），以專利「SIM卡認證技術」參賽，得到很多有用的意見，其後一直與本地銀行業、電訊商、金融監管機構緊密聯繫，並於今年推出第二代身分認證技術「SimKeyGo」，可取代目前雙重認證中的第二步認證，利用電訊商的個人數據做到第三方即時身分核對（詳見另稿）。

港銀行：你們小公司憑什麼

不過，當他們在港向潛在合作伙伴商談時，卻慘食閉門羹，「我們的IT部門有幾百人，你們小公司只得幾人，憑什麼覺得你們的方案較好？」。寶利數碼首席信息官周昭雄憶述跟本港多間香港銀行商討，介紹最新的身分認證方案時所獲的回應。他認為，香港的大企業擺出高姿態，對於新方案有很多顧忌，連測試場景也無法提供。

英國奪金獎 「當地歡迎新科技」

今年，他們再接再厲參加由英國政府國際貿易部舉辦的第四屆金融科技大賽（香港及大灣區），公司更憑技術勇奪金獎，12月中，他們跟隨英國政府的國際貿易部前往倫敦及愛丁堡一星期，與當地銀行、金融監管機構、顧問等會面，獲得正面迴響。「我們不用太多花費唇舌，他們已經明白，更將我們轉介予適當的部門跟進；回港後，更一直有聯絡。他們給我的感覺是十分歡迎（welcoming）新科技。」

他們計劃將於明年4月前往英國，在當地註冊公司、租用辦公室，正式開展當地業務，「我們在香港6年，捱得很辛苦，現在總算守得雲開。」他們笑說，希望在英國有成功例子後，或有助在港發展，到時香港的環境應該足夠成熟，有他們的容身之處。

【貿易戰】陳家強：不相信中國捱不起來 稱關稅太高美國捱不住

中美貿易戰持續，財經事務及庫務局前局長陳家強接受無綫訪問時指，不相信關稅會令中國捱不住，反而若關稅太高，美國捱不住。

陳家強於訪問中，被問到中美貿易戰是否有轉圜餘地，他稱「如果（美國）和中國談不合攏，其實（美國）贏不了什麼，所以不一定沒彎轉，（美國）應該希望有一個協議」。

但他提到，「是否有這個關稅（就）令中國捱不起來呢，我又不相信……有時也不需要太害怕，因為增加關稅到太高地步，其實美國捱不住的。我們中國當然也會受傷，但美國也捱不住的，所以等着瞧」。

不過陳家強預料，即使談判失敗，港股下跌也會「有個底」，「（股市）不會和現在的水平差太遠。因為股市最近已經跌了很多，這兩個月因為貿易戰跌了不少，就算再跌也會有支持位」。